宣誓儀式唱國歌 被批無諮詢立法會 聶德權認僅口頭詢問梁君彥

立法會的法案委員會首次開會審議《國歌條例草案》，條例要求在立法會及司法機構的宣誓儀式前，皆須奏唱國歌。公民黨法律界議員郭榮鏗在委員會中，質問政制及內地事務局長聶德權，有沒有在條例草案交上立法會前，就宣誓儀式前須奏唱國歌，諮詢司法機構。聶德權承認有，郭榮鏗隨即指為何情況沒有諮詢立法會，是否蓄意隱瞞，聶德權一度語塞，只重申根據全國性法律云云。郭榮鏗在追問時問到：「你係咪當我哋立法會死嘅？」

最終聶德權承認沒有書面提問，只是口頭詢問立法會主席梁君彥的意見。郭榮鏗指自己是行政管理委員會委員，但從未知悉政府準備在宣誓儀式前，加入奏唱國歌環節。最後，無言的聶德權，在主席廖長江的溫馨提示：「你需唔需要check（檢查）返啲資料先答呢個問題」下，說了一聲好，終止了尷尬場面。